 오죽하면 애이름을 혼수라고 지었을까. 온동네가 다 내논 집구석 딸내미 받아들여서 사모님 소리 들어가며 살게 해줬으면 됐지 뭘 더요? 그때 생각하면 챙피해 죽겠어. 당신도 알잖아요. 한동네 살았으니.
그런 집에서도 저만큼 자랐으면 잘 자랐어.
사람 근본 어디 가요? 그 엄마에 그딸이지. 이혼을 아주 재미들려서 한대니까.
함부로 말하지 말어. 자식 키우는 사람이.
걱정말아요. 내자식들은 절대 이혼같은거 안하니까. 난 며느리 복도 지지리도 없어.
시끄러. 요즘 저렇게 군말없이 부모님 모시고 사는애가 어딨어? 혼수에미가 시어미 복이 없는거지.
